# Diploma work
Дипломная работа посвящена итераторам, их реализации в разных по парадигмам языках программирования, связь с SOLID принципом(ами).

# Структура проекта
В `samples/` содержатся примеры итераторов для разных языков.

- `c-sharp` – примеры для языка программирования `C#`, `Mono JIT compiler version 6.12.0.122`:
  
    - `external` – внешнее (явное) итерирование `List<int>`.
    - `internal` – внутреннее (неявное) итерирование `List<int>`.
    - `our` – пример реализации интерфейса `IEnumerable` для внутренней (неявной) итерации массива строк (дней недели).

- `cpp/` – примеры для языка программирования `C++` стандарта `C++17/C++20`, `g++ 7.5.0`:

  - `foreach/` – вгутренее (неявное) итерирование в цикле `for ` (фактически `foreach`).
  - `for_each/` – внутренее (неявное) итерирование для функции `std::for_each()` и других.
  - `invalidation/` – инвалидация (итератор перестает указывать туда, куда должен) итератора, способ устранения.
  - `std/` –  внешнее (явное) итерирование при помощи стандартных инструментов библиотеки `std`.
  - `vector/` – реализация собственного итератора `DirectListIterator` для `std::vector`.

- `java/` – примеры для языка программирования `Java`, `OpenJDK 11.0.11`:

  - `external/` – внешнее (явное) итерирование `ArrayList`.
  - `internal/` – внутреннее (неявное) итерирование в цикле `for` (фактически `foreach`).
  - `invalidation/` – инвалидация итератора (итератор перестает указывать туда, куда должен), способ устранения.

- `kotlin/` – примеры для языка программирования `Kotlin 1.5.10`, `OpenJDK 15`:
  
  - `external/` – внешнее (явное) итерирование `mutableList`.
  - `internal/` – внутреннее (неявное) итерирование в цикле для `list`.

- `lisp/` – примеры для языка программирования `Lsip`, `gnu clisp 2.49.60`:

  - `external/` – внешнее (явное) итерирование `list`.
  - `internal/` – внутреннее (неявное) итерирование в цикле `for` (фактически `foreach`).

- `rust/` – примеры для языка программирования `Rust`, `rustc 1.51.0`:

  - `external/` – внешнее (явное) итерирование `Vec`.
  - `functional/` – итерирование элементов в функциональном стиле (взамен императивному).
  - `internal/` – внутреннее (неявное) итерирование в цикле `for` (фактически `foreach`).
  - `our-struct/` – итерирование собственной при помощи  функции `next()` структуры `Employes`, подсчет средней зарплаты сотрудников.
    